{
  "qa_pairs": [
    {
      "chunk": "[S1]Stadler Rail s’envolait de 12,9% à 42,90 francs dans les premiers échanges à la Bourse de Zurich, les investisseurs plébiscitant la mise sur le marché du fabricant de trains suisse, dans le cadre d’une introduction en Bourse (IPO) plusieurs fois sursouscrite.[S2]Le prix de de 38 francs fixé pour l’opération faisait ressortir une valorisation de 3,8 milliards de francs (3,35 milliards d’euros).[S3]Le flottant devrait être de 38,2% avant l’exercice d’une option de surallocation et de 43,4% si l’option est entièrement exercée.",
      "question": "Quel a été le taux de croissance du cours de Stadler Rail lors de son premier jour de cotation à Zurich ?",
      "answer": "Le cours de Stadler Rail a connu une hausse de 12,9% lors de son premier jour de cotation à Zurich."
    },
    {
      "chunk": "[S1]MFS Investment Management announced yesterday the launch of MFS MeridianFunds – Global Intrinsic Value Fund.[S2]The fund is co-managed by portfolio managers Benjamin Stone and Pablo de la Mata.[S3]The duo has a long track record of managing global and European equity portfolios, including MFS MeridianFunds – European Value Fund.[S4]This new fund seeks out companies believed to be undervalued relative to their intrinsic value.[S5]It invests in equity securities of companies of any size domiciled in developed markets, with the option of also investing in emerging market companies.[S6]The fund aims to add value through a bottom-up stock selection process.[S7]The goal is to generate attractive risk-adjusted returns over a full market cycle, with a focus on potential downside risk.[S8]The fund is domiciled and regulated in Luxembourg and structured as a Sicav.[S9]It is registered in 17 countries across Europe, including France, Germany,Italy and the United Kingdom.",
      "question": "Quel est le nom du nouveau fonds actions mondial lancé par MFS Investment Management ?",
      "answer": "Le nouveau fonds actions mondial lancé par MFS Investment Management s'appelle MFS MeridianFunds – Global Intrinsic Value Fund."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Les ambitions d’Apicap se précisent.[S2]La société de private equity, qui s’est récemment lancée dans l’immobilier, a annoncé jeudi vouloir atteindre un milliard d’euros d’actifs investis dans ce segment d’ici cinq ans.[S3]«Notre objectif est que l’immobilier représente 60% de nos actifs sous gestion d’ici 2024», a précisé Alain Esnault, président d’Apicap, lors d’une conférence de presse à laquelle L’Agefi Quotidien a assisté.[S4]Pour ce faire, Apicap a créé deux véhicules d’investissement destinés à des clients privés fortunés et à des institutionnels pour financer des opérations de marchands de biens ou de promotion immobilière en Ile-de-France, grandes métropoles françaises et en zone euro.[S5]Le premier est un FPCI (fonds professionnel de capital investissement en immobilier) avec une durée d’investissement de 6 ans minimum et un ticket moyen entre 150.000 et 200.000 euros.[S6]Le deuxième revêt la forme d’un «club deal» (un club d’investisseurs restreints constitué autour d’un portefeuille d’actifs, ndlr) pour des investissements d’une durée de trois à quatre ans et des tickets moyens de près de 350.000 euros.[S7]«Nous avons levé 20 millions d’euros depuis deux ans et nous lèverons le même montant bientôt car des véhicules dédiés sont en train de se créer», explique Charles-Edouard Berouti, directeur du développement d’Apicap.[S8]Les objectifs de rendement oscillent entre 9 et 12%, soit un multiple sur fonds propres d’environ 1,5 à 2.[S9]Les risques, notamment de perte en capital, sont toutefois plus élevés que ceux d’une activité patrimoniale, rappelle l’entreprise.[S10]Pour l’instant, Apicap a déjà 70 millions d’euros d’opérations immobilières en cours de signature.[S11]Dans le détail, plus de 25 millions d’euros de biens immobiliers ont été acquis ou sont sous promesse d’achat, et près de 45 millions d’euros sont en cours d’étude.[S12]La société a ainsi acheté un immeuble en bloc dans le 11e arrondissement de Paris pour 2,7 millions d’euros, qu’elle compte revendre à la découpe pour un multiple sur fonds propres de près d’1,7.[S13]Début mai, elle doit, par ailleurs, annoncer une opération de plus de 10 millions d’euros en région parisienne.[S14]«Nous allons augmenter progressivement la taille des opérations pour répondre à la forte demande sur ce type de véhicules», indique Patrick Lenoël, co-directeur du pôle immobilier du groupe.[S15]Avec cette stratégie, Apicap, qui gère à l’heure actuelle plus de 600 millions d’euros d’actifs au total, ambitionne de passer à 2 milliards d’ici à 2024.",
      "question": "Quel est l'objectif d'Apicap concernant les actifs dans l'immobilier d'ici 2024 ?",
      "answer": "Apicap vise un milliard d'euros d'actifs dans l'immobilier d'ici 2024."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Vanguard Group va sévir contre les entreprises dont les membres du conseil d’administration cumulent les mandats, rapporte le Wall Street Journal.[S2]La société de gestion prévoit de voter, dans la plupart des cas, contre les dirigeants d’entreprises qui sont candidats pour deux ou davantage de sièges dans des sociétés cotées en plus de leur emploi, précise une porte-parole de Vanguard.[S3]Concernant les autres candidats, elle votera contre ceux qui veulent être élus à plus de quatre sièges d’administrateurs en même temps.[S4]Vanguard, qui gère 5.300 milliards de dollars sous gestion, est un gros actionnaire dans plusieurs sociétés cotées.[S5]La société va publier cette semaine une mise à jour de sa politique de gouvernance.[S6]Dans ce cadre, Vanguard va aussi encourager davantage de transparence sur la diversité des conseils d’administration.[S7]Le groupe devrait soutenir les propositions de séparer les postes de président et CEO.",
      "question": "Quelle action entreprise par Vanguard Group vise à limiter le cumul des mandats d’administrateurs ?",
      "answer": "Vanguard Group prévoit de voter contre les dirigeants d’entreprises qui sont candidats pour deux ou davantage de sièges dans des sociétés cotées, ainsi que contre ceux qui veulent être élus à plus de quatre sièges d’administrateurs en même temps."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Conforma gagne du temps.[S2]Le tribunal commercial de Meaux a approuvé hier un accord de conciliation entre les créanciers des différents sociétés du groupe d’ameublement, propriété du sud-africain Steinhoff.[S3]Le plan prévoit l’injection par les créanciers de 316 millions d’euros de nouvelles disponibilités (new money).[S4]Selon une présentation faite aux prêteurs, le montant cash de cette new money s’élève à 301 millions d’euros.[S5]Elle a une maturité de 4 ans et paie des intérêts de 10% au-dessus de l’Euribor 3 mois.[S6]Plusieurs commissions ont également été payées aux prêteurs, qui ont souscrit cette nouvelle dette avec une décote importante (97,5 sous le pair).[S7]Une fiducie a été mise en place pour apporter plus de protection aux prêteurs.[S8]En parallèle, d’autres financements ont été aménagés.[S9]Tikehau a par exemple accepté d’aligner sur cette nouvelle dette la maturité du crédit de 115 millions d’euros à 3 ans débloqué pour Conforama en janvier 2018, tout en conservant ses éléments de sécurité.[S10]Ces ressources doivent permettre à Conforama de lancer un plan de restructuration avant une probable cession.[S11]Ce plan sera mené par une nouvelle direction, avec Helen Lee Bouygues à la présidence et Cédric Dugardin comme directeur général, à la place d’Alexandre Nodale.[S12]Lors d’un comité central d’entreprise tenu hier, la direction a indiqué qu’une «première tranche servira à rembourser une partie des dettes de Conforama mais aussi à financer les besoins en trésorerie et à améliorer la performance de l’enseigne» , explique Force Ouvrière.[S13]Par ailleurs, «une seconde tranche à percevoir au cours du 1er trimestre 2020 pourrait servir pour partie à restructurer certains magasins dits déficitaires» .[S14]Fin 2018, Conforama portait une dette nette consolidée de 1,72 milliard d’euros.[S15]Selon des données encore non auditées, Conforama a réalisé en 2018 un chiffre d’affaires de 3,4 milliards d’euros, en baisse de 4% en données comparables.[S16]Son Ebitda a chuté de 60%, à 54 millions.[S17]Déjà pénalisé par les difficultés de son propriétaire Steinhoff, au coeur d’un scandale comptable, Conforama a également souffert de la dégradation du marché français de l’ameublement.[S18]Les cash-flows après investissements du groupe étaient négatifs de 197 millions d’euros l’an dernier.[S19]Selon les projections transmises aux prêteurs, Conforama prévoit une hausse de 3% du chiffre d’affaires cette année, mais une nouvelle baisse de l’Ebitda à 48 millions.[S20]Le cash-flow devrait retrouver l’équilibre en 2020.",
      "question": "Quel montant de «new money» ont injecté les créanciers de Conforama pour tenter de rétablir le groupe ?",
      "answer": "Les créanciers de Conforama ont injecté 316 millions d'euros de «new money» pour tenter de rétablir le groupe."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Un actionnaire minoritaire de Deutsche Bank, la société d’investissement Riebeck-Brauerei, compte déposer la semaine prochaine une requête visant à faire voter les actionnaires de la première banque allemande sur une demande de destitution de Paul Achleitner, président du conseil de surveillance.[S2]Cette demande est notamment motivée par son projet de fusion, «destructeur de valeur» , avec Commerzbank.[S3]L’assemblée générale des actionnaires de Deutsche Bank est prévue le 23 mai.[S4]Deutsche Bank et Commerzbank, les deux plus grandes banques allemandes, ont annoncé le 17 mars qu’elles négociaient leur éventuelle fusion.",
      "question": "Quel est le principal motif de la demande de destitution de Paul Achleitner par un actionnaire de Deutsche Bank ?",
      "answer": "Le principal motif est le projet de fusion entre Deutsche Bank et Commerzbank, jugé «destructeur de valeur» par l'actionnaire."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Monsanto, déjà condamné aux Etats-Unis, a subi jeudi un nouveau revers judiciaire, cette fois en France.[S2]La multinationale a été reconnue responsable, par la cour d’appel de Lyon, des problèmes de santé dont se plaint un agriculteur charentais, Paul François, qui a inhalé accidentellement en 2004 de l’herbicide Lasso - interdit en France depuis 2007, et dans d’autres pays.[S3]Le groupe Bayer réfléchit à la possibilité d’un nouveau pourvoi en cassation.",
      "question": "Quel est le principal événement judiciaire concernant Monsanto en France ?",
      "answer": "Monsanto a subi un revers judiciaire en France, la cour d'appel de Lyon l'ayant reconnue responsable des problèmes de santé d'un agriculteur ayant inhalé l'herbicide Lasso."
    },
    {
      "chunk": "[S1]L’opérateur boursier américain Nasdaq OMX a annoncé jeudi détenir « plus de 37% » des actions de l’opérateur de la Bourse norvégienne Oslo Bors.[S2]Nasdaq OMX a acheté 844.071 actions Oslo Bors au prix unitaire de 158 couronnes norvégiennes, soit celui de l’offre que le groupe avait relevée début mars afin de s’aligner sur celle de son rival, l’opérateur boursier paneuropéen Euronext.[S3]D’après le rapport annuel d’Oslo Bors, le capital du groupe se composait de 43 millions d’actions au 31 décembre 2018.[S4]Début février, Euronext avait affirmé avoir « sécurisé » 53,1% du capital d’Oslo Bors, dont 45% sous forme d’engagements irrévocables d’apport et 8,1% de titres détenus en propre.[S5]L’autorité norvégienne des marchés financiers a validé lundi l’offre publique d’achat d’Euronext sur la Bourse d’Oslo, ainsi que celle du Nasdaq.",
      "question": "Quel pourcentage des actions d'Oslo Bors détient le Nasdaq selon l'article ?",
      "answer": "Le Nasdaq détient plus de 37% des actions d'Oslo Bors."
    },
    {
      "chunk": "",
      "question": "Quel est l'objectif d'Apicap concernant les actifs dans l'immobilier d'ici 2024 ?",
      "answer": "Apicap vise un milliard d'euros d'actifs dans l'immobilier d'ici 2024."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Engagé depuis deux ans dans une stratégie multiboutique en gestion d’actifs , Generali vient d’ajouter une nouvelle corde à son arc.[S2]Et pas avec les premiers venus : des anciens de Pioneer Investments, à commencer par Giordano Lombardo, ex-directeur général, qui avait quitté la filiale d’UniCredit après sa vente à Amundi.[S3]L’assureur devient actionnaire majoritaire d’une nouvelle société de gestion d’actifs basée à Milan, et baptisée ThreeSixty Investments.[S4]Il s’est surtout engagé à mettre un milliard d’euros dans le premier fonds de la structure, qui attend son agrément en Italie.[S5]ThreeSixty Investments proposera des stratégies multi-assets à une clientèle privée et institutionnelle partout dans le monde.[S6]Le nouvel asset manager pourra compter sur Diego Franzin, patron des actions chez Pioneer puis chez Amundi, dont il est parti à l’été 2018 ; sur Mauro Ratto, qui avait suivi la même trajectoire en tant que responsable des marchés émergents avant de quitter la filiale du Crédit Agricole il y a un an ; et enfin sur Robert Richardson, patron de l’Irlande pour Amundi jusqu’en juillet dernier.[S7]Sycomore tient à son autonomie Cette nouvelle boutique s’ajoutera à Generali Global Infrastructure, basé à Paris, au new-yorkais Aperture Investors issu d’un partenariat avec l’ancien PDG d’AllianceBernstein Peter Kraus, au fonds alternatif britannique CM Investment Solutions, et à Sycomore AM.[S8]Generali a bouclé début février le rachat de 59% du capital du spécialiste français de l’investissement ESG (environnement, social, gouvernance).[S9]Le solde de la holding de contrôle de Sycomore AM est aux mains des trois fondateurs encore aux manettes, Christine Kolb, Emeric Préaubert et Cyril Charlot, et d’une partie des salariés.[S10]L’opération, qui s’est faite sans augmentation de capital, a d’ailleurs été l’occasion d’associer davantage de collaborateurs au tour de table grâce à des actions gratuites – leur nombre est passé de 15 à 30 environ.[S11]Sycomore, dont les encours sont retombés de 8,3 à 6,7 milliards d’euros fin 2018 en raison de la correction des marchés et d’une décollecte au second semestre, insiste sur son autonomie dans l’orbite de Generali.[S12]Quant aux fondateurs, ils restent engagés dans la société mais peuvent partir à tout moment, car ils n’auraient pas pris d’engagements de conservation de leurs titres ( lock-up ).",
      "question": "Quel montant Generali s'engage-t-il à investir dans le premier fonds de ThreeSixty Investments ?",
      "answer": "Generali s'engage à investir un milliard d'euros dans le premier fonds de ThreeSixty Investments."
    },
    {
      "chunk": "[S1]BrickVest, an online real estate investment platform, on Thursday11 April launched its active fund strategy with a first fund, entitled Harvest Active 1.[S2]The fund is currently on sale to members of BrickVest Access, the AIFM fund distribution and liquidity platform from BrickVest, supported by a community of 6,000 investors.[S3]“The objective for this fund range will be to facilitate transactions on the secondary market, which is traditionally not highly liquid, by offering unique advantages to buyers and sellers,” the private equity specialist explains.[S4]Harvest Active 1 is about to acquire a minority stake in a portfolio of real estate properties located in Slovakia and the Czech Republic.[S5]The portfolio consists of three office properties and one shopping centre, which already generate tens of millions [of euros] in net annual revenues.[S6]The occupancy rate for the existing properties stands at 96%.[S7]The operation is undertaken in partnership with HB Reavis, a specialist in the promotion of real estate, which has a strong presence in central and eastern Europe, Germany, and the United Kingdom.[S8]“After this initial placement, the fund will have a sourcing, negotiation and trading mandate for equities in the underlying property on the secondary market.[S9]This strategy will aim to generate optimal returns through the acquisition of equities over the liquid valuation, while providing liquidity to shareholders,” BrickVest states.",
      "question": "Quel est le nom du premier fonds activement géré lancé par BrickVest ?",
      "answer": "Le nom du premier fonds activement géré lancé par BrickVest est Harvest Active 1."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Cinq ans après leur arrivée au sein de la société de gestion, David Quatrepoint et Frédéric Singer sont promus directeurs.Ils ont tous deux intégré l’équipe d’investissement d’Activa Capital en 2014, d’abord en tant qu’associates (2014-2016) puis comme managers (2016-2019).[S2]Ilssont intervenus sur l’ensemble des opérations du fonds Activa Capital Fund III (Active Assurances, Alliance Etiquettes, Atlas for Men, Be Relax, Explore, HR Path, LOOK Cycle et Mecadaq Group), les 16 build-ups réalisés à date ainsi que la première sortie (HR Path).[S3]Avant de rejoindre Activa Capital, David Quatrepointet Frédéric Singer ont tous les deux travaillé en fusions & acquisitions, respectivement chez Lincoln International et chez Natixis Partenaires (ex Leonardo & Co).",
      "question": "Qui a été promu directeur chez Activa Capital en 2019 ?",
      "answer": "David Quatrepoint et Frédéric Singer ont été promus directeurs chez Activa Capital en 2019."
    },
    {
      "chunk": "[S1]BEX Capital, an investment firm that focuses exclusively on fund-of-funds (FoF) secondaries, today announcedthe close of BEX Fund III, with total commitments of $365m.This was the first and final close of BEX Fund III, with fundraising completed in the space of four months.[S2]BEX Capital received strong support from existing investors with over 90% returning to commit to BEX Fund III.[S3]The fund was substantially oversubscribed and closed in excess of its original target of $280m.[S4]As per its predecessors, BEX Capital’s third fund will acquire positions in private equity FoFs, secondary funds and co-investment funds, with a strong bias towards mature markets and assets.[S5]At $365m, it is the largest pool of capital solely dedicated to FoF secondaries.[S6]The fund will make individual investments ranging from $1m to $500m.[S7]At the larger end of this scale, BEX Capital will draw support from its core group of investors.[S8]BEX Capital has also introduced the concept of ‘X shares’, a class of shares solely open to NGOs and major non-profit foundations.[S9]These investors do not pay any fees nor are they charged carried interest, so they can fully benefit from the fund’s performance and reinvest the gross return into the support of their mission.",
      "question": "Combien d'argent Bex Capital a-t-elle levé en quatre mois ?",
      "answer": "Bex Capital a levé 365 millions de dollars en quatre mois."
    },
    {
      "chunk": "[S1]L’opérateur boursier américain Nasdaq OMX a annoncé jeudi dans un communiqué détenir « plus de 37% » des actions de l’opérateur de la Bourse norvégienne Oslo Bors, directement ou par le biais d’engagements d’acceptation de son offre.[S2]Nasdaq OMX a précisé avoir acheté 844.071 actions Oslo Bors au prix unitaire de 158 couronnes norvégiennes, soit celui de l’offre que le groupe avait relevée début mars afin de s’aligner sur celle de son rival pour le contrôle de la place d’Oslo, l’opérateur boursier paneuropéen Euronext.[S3]D’après le rapport annuel d’Oslo Bors, le capital du groupe se composait de 43 millions d’actions au 31 décembre 2018.[S4]Début février, Euronext avait affirmé avoir « sécurisé » 53,1% du capital d’Oslo Bors, dont 45% sous forme d’engagements irrévocables d’apport et 8,1% de titres détenus en propre.[S5]L’autorité norvégienne des marchés financiers a validé lundi l’offre publique d’achat d’Euronext sur la Bourse d’Oslo, ainsi que celle du Nasdaq.",
      "question": "Quel pourcentage des actions d'Oslo Bors détient Nasdaq selon l'article ?",
      "answer": "Nasdaq détient plus de 37% des actions d'Oslo Bors."
    },
    {
      "chunk": "[S1]ASML, fabricant néerlandais d'équipements pour semi-conducteurs, a confirmé aujourd’hui un cas d’espionnage industriel dans une filiale américaine il y a plusieurs années mais a démenti que le vol concernait un plan pour ses machines à lithographier.[S2]Le groupe réagit ainsi à un article du quotidien économique néerlandais Financieele Dagblad , selon lequel des employés chinois d’ASML ont volé des secrets industriels qu’ils ont transmis à une société liée à l’Etat chinois.[S3]Le groupe n’a pas répondu dans l’immédiat à des questions sur l’implication supposée de la Chine.",
      "question": "Quel est le principal fait rapporté dans l'article concernant ASML ?",
      "answer": "ASML a confirmé un cas d'espionnage industriel dans une de ses filiales américaines, mais a démenti que le vol concernait un plan pour ses machines à lithographier."
    },
    {
      "chunk": "[S1]idi Emerging Markets Partners a annoncé ce matinl’ouverture aux souscriptions de son nouveau fonds, « idi EM IV ».[S2]Répondant aux exigences réglementaires AIFM, ce véhicule a pour objectif d’identifier les opportunités d’investissement dans l’univers du capital-développement des marchés émergents.[S3]idi EM IV vise exclusivement des participations en capital dans des PME des économies émergentes dont la croissance est favorablement exposée à l’essor de la consommation des classes moyennes.[S4]L’objectif de rendement du fonds est supérieur à 20% (TRI, taux de rentabilité interne).[S5]L’ouverture aux souscriptions devrait permettre de lever 120 à 150 millions de dollarsd’ici le premier closing, fixé au cours de l’été 2019.[S6]L’objectif final de la levée de fonds est de 300 millions, les capitaux seront ensuite déployés sur une période d’investissement de 5 ans.[S7]À l’image des fonds lancés précédemment, la stratégie d’idi EM IV est construite sur une approche d’investissement sélective.[S8]Pour être éligibles à l’investissement, les PME devront notamment afficher un chiffre d’affaires de 20 à 200 millions de dollarset un business-model robuste, orienté vers la consommation domestique des classes moyennes dans des grandes zones émergentes où la population excède généralement 100 millions d’habitants.",
      "question": "Quel est l'objectif de rendement du fonds « idi EM IV » lancé par idi Emerging Markets Partners ?",
      "answer": "L'objectif de rendement du fonds est supérieur à 20% (TRI, taux de rentabilité interne)."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Clarion Partners, LLC, a US real estate investment management business with $50bn of assets under management, and Gramercy Europe (Jersey) Limited, a European real estate business specialising in pan-European logistics and industrial assets, announcedthat Clarion has acquired a majority stake in Gramercy Europe.[S2]Gramercy Europe will become an operating business of Clarion and be rebranded as Clarion Gramercy, maintaining its offices in London, Berlin and Barcelona.[S3]According to David Gilbert, Clarion Partners’ CEO: “We are very excited to broaden the investment reach of Clarion Partners into the European markets.[S4]Clarion Gramercy and its seasoned team are a natural extension of Clarion’s leadership position in the US, managing a $16n, 700-property portfolio of logistics assets.[S5]We are pleased to be in position to expand our product offerings to investors and to satisfy existing tenants that have needs beyond the Americas.” Over the last years, Gramercy Europe has been responsible for over $3bn of real estate transactions in Europe.As a majority owner of Clarion Partners, Legg Mason views this transaction as part of its strategic commitment to furthering growth opportunities for its investment affiliates.",
      "question": "Quelle est la raison principale de l'acquisition de Gramercy Europe par Clarion Partners ?",
      "answer": "La raison principale de l'acquisition est d'élargir la portée d'investissement de Clarion Partners sur les marchés européens, en s'appuyant sur l'expertise de Gramercy Europe dans les actifs logistiques et industriels en Europe."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Belgian financial group KBC is continuing its divestment from the tobacco industry, after signing the Tobacco-Free Finance Pledge, a financial engagement to avoid the tobacco industry, in late March.[S2]KBC thus extends its current policy of exclusion of the tobacco industry to credit, insurance and sustainable investments by conventional investment funds from KBC Asset Mangement, and its own investment portfolio.[S3]The exclusion applies to the manuffacture, wholesale and trading of tobacco products.",
      "question": "Quelle est l'action entreprise par KBC concernant l'industrie du tabac ?",
      "answer": "KBC étend sa politique d'exclusion de l'industrie du tabac à ses crédits, assurances, investissements durables et portefeuille personnel, après avoir signé la Tobacco-Free Finance Pledge."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le groupe financier belge KBC poursuitson désengagement de l’industrie du tabac après avoir signé fin marsle Tobacco-Free Finance Pledge, unengagement financier pour une société sans tabac.[S2]KBC a donc étendu sa politique actuelle d’exclusion de l’industrie du tabac au niveau des crédits, des assurances et des investissements durables dans les fonds d’investissement conventionnels de KBC Asset Management et son propre portefeuille d’investissement.[S3]L’exclusion s’applique à la fabrication, à la vente en gros et au négoce des produits du tabac.",
      "question": "Quelle action a entreprise le groupe financier belge KBC concernant l'industrie du tabac ?",
      "answer": "Le groupe financier belge KBC a étendu sa politique d'exclusion de l'industrie du tabac aux crédits, aux assurances et aux investissements durables."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La DC Bank a une nouvelle fois connu la croissance en 2018, même si elle a dégagé légèrement moins de profit.[S2]L’établissement régional fondé en 1825 entend par ailleurs recentrer son modèle d’affaires et se désengager des activités d’épargne et d’hypothèque au profit de services de banque privée, souligne L’Agefi suisse.[S3]L’année dernière, les dépôts de la clientèle ont crû de 46,5 millions de francs, atteignant 881,8 millions.[S4]En raison des taux historiquement bas, le résultat d’exploitation a chuté de 15% sous les 3,6 millions de francs, et le résultat net a reculé dans les mêmes proportions, à 2,9 millions.",
      "question": "Quel est le principal objectif de la DC Bank en 2018 selon l'article ?",
      "answer": "La DC Bank entend recentrer son modèle d'affaires en se désengageant des activités d'épargne et d'hypothèque au profit de services de banque privée."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le gestionnaire d’actifs suisse Pictet Asset Management s’est alliée àl'école de commerce espagnole Afi pour le lancement de Megatrends Lab, unlaboratoire dédié aux grandes tendancesde l’investissement.[S2]Son activité sera consacrée àla recherche et la formation sur l’investissement dans les secteurs d’investissement en vogue(robotique, biotechnologie, énergies renouvelables ...).[S3]Cela passe parla création d’un cours en ligne (Mooc) sur les méga-tendances.[S4]Dans un second temps, un indice spécifique sur les grandes tendances pourrait être développé afin que les investisseurs puissent voir si leur portefeuille est exposé ou non aux méga-tendances.[S5]Pictet gère actuellement plus de 40 milliards d’euros en stratégies thématiques.[S6]Pour Afi, l’initiative dépasse les frontières espagnoles et estime qu’un large potentiel pour celle-ci existe en Amérique latine, notamment au Mexique, en Colombie, au Brésil, au Chili et au Pérou.",
      "question": "Quelle est la collaboration entre Pictet et Afi dans le domaine de l'investissement ?",
      "answer": "Pictet et Afi ont lancé un laboratoire dédié aux grandes tendances de l'investissement, qui inclut la recherche, la formation et la création d'un cours en ligne sur les méga-tendances, ainsi qu'une éventuelle mise en place d'un indice spécifique."
    },
    {
      "chunk": "[S1]De toutes les réformes prévues par le quinquennat Macron, aucune n’est aussi complexe et potentiellement explosive que celle des retraites.[S2]Le passage d’un système pluriel à un régime universel par points, fondé sur la promesse des mêmes droits pour tous et pour chaque euro cotisé, engagera le pays dans un chantier titanesque.[S3]C’est bien cette demande d’équité qui a légitimé dès son origine l’engagement de campagne, dont l’aboutissement sera la disparition de régimes spéciaux considérés par beaucoup de salariés comme des privilèges exorbitants du monde ancien.[S4]Il reste que la construction d’une maison de retraite unique en lieu et place des 42 régimes existants ne garantit pas en soi la justice sociale : le système actuel mélange des dispositifs relevant de la solidarité nationale, comme le minimum vieillesse, qui auraient vocation à être financés par l’impôt (lire page 25) et d’autres de nature purement assurantielle.[S5]Et à l’heure du grand saut, les Français n’auront qu’une question en tête : seront-ils moins bien lotis dans le nouveau régime alors qu’ils ont commencé à acquérir des droits dans le système actuel ?[S6]C’est toute la crainte des caisses complémentaires de retraite, qui soupçonnent l’Etat de vouloir faire main basse sur leurs réserves.[S7]Pour s’assurer du soutien le plus large possible, l’Etat a engagé une vaste concertation sous la houlette de Jean-Paul Delevoye (lire L’Entretien page 6).[S8]Légitime dans son principe, cette réforme l’est donc aussi dans sa méthode.[S9]Le Haut-commissaire a joué le jeu pendant plus d’un an.[S10]D’où sa légitime exaspération devant la « polyphonie gouvernementale » des dernières semaines, comme il l’a qualifiée lui-même.[S11]Si Jean-Paul Delevoye explique dans ces colonnes que « nous aurons besoin de l’intelligence de tout le monde », ses espoirs ont dû être déçus par la polémique persistante sur le report de l’âge légal de départ à la retraite à 62 ans.[S12]La confusion actuelle, inutilement angoissante pour l’opinion publique, rappelle la valse-hésitation sur les pensions de réversion, qui avait menacé l’an dernier de faire dérailler la concertation à peine celle-ci engagée.[S13]Ces déclarations contradictoires contribuent grandement à dilapider le capital de confiance dont jouissaient les promoteurs de la réforme.[S14]Le feuilleton des 62 ans donne aux partisans du statu quo tout le loisir de réarmer contre un projet qui bouscule leurs prébendes.[S15]Derrière ces attaques, on sent aussi poindre chez certains membres de la majorité la volonté de torpiller un chantier dont le calendrier a déjà été décalé au-delà des élections européennes.[S16]Trop long à mener, trop coûteux, trop intempestif dans cette France de 2019 qui digère les conclusions du « grand débat » : les alibis ne manquent pas pour un enterrement de première classe.[S17]La pauvreté des contre-propositions avancées ne fait pourtant que renvoyer aux réformes paramétriques et strictement budgétaires qui ont échoué, l’une après l’autre, à garantir l’équilibre durable du financement des retraites.[S18]Il est temps pour l’exécutif de mettre fin à la cacophonie et d’affirmer enfin ses choix.",
      "question": "Quel est le principal défi lié à la réforme des retraites en France selon l'article ?",
      "answer": "Le principal défi est le passage d'un système pluriel à un régime universel par points, qui doit garantir l'équité tout en évitant de nuire aux droits acquis par les salariés dans le système actuel."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Pinterest fait pâlir ses actionnaires.[S2]Le réseau social de partage d’images a annoncé le 8 avril son intention de s’introduire sur le Nasdaq à un prix compris entre 15 et 17 dollars par action.[S3]Sur la base de cette fourchette, la société se paierait environ 3 milliards d’euros en-dessous de la valorisation qu’elle avait atteinte lors de son dernier tour de table, en 2017.[S4]Le message des investisseurs en Bourse est clair : toute la création de valeur a été captée, et soufflée, lors des multiples levées de fonds privées qui sont devenues la norme pour les entreprises technologiques, le dernier arrivé étant évidemment perdant.[S5]Vivement l’introduction en Bourse d’Uber, un temps fort de l’année pour Wall Street.",
      "question": "Quel est le prix estimé d'introduction en bourse de Pinterest selon l'article ?",
      "answer": "Pinterest prévoit d'introduire ses actions sur le Nasdaq à un prix compris entre 15 et 17 dollars par action."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Une étude de Morningstar citée par le Wall Street Journal montre que les fonds « diversité » et ESG ne votent pas toujours de manière cohérente avec les valeurs qu’ils affichent.[S2]Ainsi, l’ETF sur la diversité hommes/femmes de State Street (SHE), lancé il y a trois ans, a soutenu seulement 2 des 10 résolutions d’actionnaires demandant que les entreprises augmentent la diversité du conseil ou dévoilent davantage d’informations sur les salariés ou l’égalité des rémunérations.[S3]« C’est une chose d’acheter des titres respectant certains critères, mais c’en est une autre de voter pour soutenir ces sujets », commente Madison Sargis, directrice associée de la recherche quantitative de Morningstar, insistant sur l’accompagnement à la transformation.",
      "question": "Quel est le principal constat d'une étude de Morningstar concernant les fonds ESG ?",
      "answer": "Les fonds ESG ne votent pas toujours de manière cohérente avec les valeurs qu’ils affichent."
    },
    {
      "chunk": "[S1]MODÈLE À CRÉDIT La livre turque est de nouveau dans une zone de turbulence.[S2]Après une chute historique en 2018, qui avait obligé la Banque centrale à porter son taux directeur à 24 %, la pression était retombée, mais la situation économique et l’interventionnisme de l’exécutif ont rappelé aux investisseurs la fragilité du pays.[S3]La Turquie est entrée en récession au premier trimestre ; situation économique qui a coûté les élections municipales à l’AKP, le parti du président turc Recep Tayyip Erdogan, à Ankara et à Istanbul.[S4]Ce dernier a réclamé un décompte des votes à Istanbul.[S5]Avant ce scrutin, le taux offshore interbancaire au jour le jour de référence sur la livre turque avait atteint 1.200 %, une façon de dissuader la vente à découvert de la devise.[S6]Ce qui n’a pas été du goût des investisseurs étrangers.[S7]Malgré l’amélioration au dernier trimestre de la balance courante, la Turquie est victime de son modèle de croissance par le crédit.[S8]Les marchés financiers montrent crûment qu’ils sont de moins en moins enclins à financer de tels modèles.",
      "question": "Quel est le principal facteur de préoccupation des investisseurs concernant l'économie de la Turquie ?",
      "answer": "Le principal facteur de préoccupation des investisseurs est le modèle de croissance de la Turquie basé sur le crédit, qui est perçu comme instable et risqué."
    }
  ]
}